----
title: 编写一个shell脚本
----

### 什么是shell脚本？

最简单的解释，一个shell脚本就是一个包含一系列命令的文件。shell读取这个文件，然后执行文件中的所有命令，就好像这些命令已经直接被输入到命令行中一样。

Shell有些独特，因为它不仅是一个功能强大的命令行接口，也是一个脚本语言解释器。大多数能够在命令行中完成的任务也能够用脚本来实现，同样，大多数能用脚本实现的操作也能够在命令行中完成。


	#! /bin/bash
	
	# This is our first script
	
	echo 'Hello World!'
	
这种先确定上层步骤，然后再逐步细化这些步骤的过程被称为自顶向下设计。这种技巧允许我们把